【普查】香港有幾多男女有打hpv疫苗？

平極都要4500三枝
一般見開都要五六千
有幾多絲打會選擇打？
猶豫緊打唔打好

我冇打因為我係窮撚

我都好窮啊但係依家有機會用平價打喎 唔知去唔去好

7年前打咗

絲打係幾多歲打㗎？

大約十六歲打咗

要打就趁而家啲未開返關，啲強國人落唔到嚟打針，間間醫療中心都做緊特價嘅時候打

打咗2-3年 家計會打 1200*3+護士費用

而家好似加到$1800了

健康無價 幾錢都會做

利申 男

我都係9上網搵：

HPV底下有好多type 而坊間啲疫苗都係防得幾隻
咁打嚟做咩？

利申：未打

巴打都去打！真係燉你伴侶覺得欣慰～

點解巴打打會欣慰既?
多d絲打 打?

但係大多數疫苗都防到最risky嗰兩隻HPV 16, 18，which佢哋會cause 75%嘅子宮頸癌

利申唔知呢啲info夠唔夠update

都係🤔

但始終係新疫苗，有效性係幾高有待商榷
我阿媽就係叫我唔好打嘅
另外自己怕痛，再嚟就係貴
所以中學大學有得打都冇去

erm因為坊間鼓勵男人打嘅原因
係唔想男性將hpv spread畀女性
而女性有hpv就可能會麻煩過男人好多
例如會有子宮頸癌啊 陰唇癌咁

而睇翻男人打 基本上嘅benefit就係防梛菜花啊 疣啊咁
大家都係都係俾幾千蚊打
男人打嘅benefit少咁多
但男人打咗又會對伴侶多一層保障
咁我覺得成件事都幾值得欣慰

我最大嘅concern就係覺得好貴

HPV 要仲係處個陣打先最有用
如果我就黎30又已經冇左隻豬, 其實係咪打黎都晒氣

我唔洗打, 因為試過身
奶左野 不過女朋友都無嫌棄我

驗

咁我覺得絲打你唔好打住
應該定期去做pap smear先好啊

有諗過打 但打貴有啲卻步一直等緊佢會唔會減返之前個個價

咁女朋友有無做過抺片檢查啊？
雖然中咗hpv都唔係咩要嫌棄嘅地方
但你女朋友都應該小心會患癌嘅風險喎

唔會㗎啦只會越來越貴
我都窮到畀4500出嚟都要諗勁耐

佢係香港都有驗過, 陰性

但我己經唔係處打嚟唔知有冇用雖然有戴套做

濫交先打

有用 打

無知一問係咪用安全套可以唔洗打？

利申有伴侶嘅話願意打

之前睇杏林在線, 非處打好似已經冇咩用
除非你冇固定性伴侶
好似係,太耐唔得喇

唔好咁無常識啦
香港人先會講呢d說話真係
唔濫交, 有過性生活都要打啦
係成人就正常都有過性生活啦..

有時真係唔明香港人, 有性生活就講成濫交
由其連登

唔好怪我太擔心
建議翻巴打女朋友每年做一次pap smear
三十歲以上連續兩次result negative就每2-3年做一次
因為一旦有咗cancer手尾長啊
祝巴打同女朋友都健健康康！

都要打 因為身體磨擦可能會令自己體液接觸到人地自己都唔知嘅傷口而造成感染

有研究顯示安全套使用唔能夠隔絕hpv

的確係處打嘅效果最理想 但非處都有打嘅價值㗎

打
因為真係好容易就會中
有啲人仔都生埋，可能只係去個旅行間酒店唔乾淨就突然間中咗，
中咗果時你就會後悔點解當初自己連幾千蚊都慳

我打左 19歲時

打 好早打左

打左 外國打
澳洲hpv vaccine中學已經要打

唔好介意我問問當時係唔係處呢

上個星期打左第一支
隻手痛左幾日

你都講到咁喇, 做咩仲諗
為左自己身體豪一次囉

咩機會？

係處 e生提我未打哂都唔好開齋

5年前打左
申利巴
不過好似5年就冇效？

多謝關心！

男人都無子宮頸

男, 幾年前打左
私家打好似3000幾

不過值既, 煩少樣野

我頭先都睇緊好似無乜case係contact到就會中
都好似你咁講係基本上都conclude到有sex先會中

咁絲打係咪覺得非處應該做咗hpv test先打會好啲
費時打完先知自己中咗hpv 只係dormant所以一路唔知咁晒咗幾千蚊

讀U果陣打左 三千幾 絲

早幾年讀緊U個陣打左，$2400

4800 打哂3針？
係邊到打？

已經有固定伴侶

會唔會平過香港打

我係15歲打 嗰陣得4合一

喺大學打 4500三枝
平出面900幾蚊

但係男人可以有濕疣

又一好男人

唔關你係唔係處事
而係你有冇中過hpv,
唔知有冇中過就打左先

所謂冇用只係hpv中完一次之後會潛伏, 低抵抗力就會發出黎,

同埋佢隻針唔只針對1隻hpv, 1隻冇用仲有8隻有用
所以唔知自己有冇中過既話就去打, 包冇死

又想問問當時係咪處

見今年grad即刻係學校打埋先
1400一針
屋企樓下間診所平比我都要2000一針

依家喺U打個價都double咗絲打打得好值

我冇打因為我仲未破處

家計會

仲係處嗰陣打咗 咁係咪有用的
我記得好似小學打過一次 然後幾年前又打過一次九價定唔知幾多價

想問下男仔係咪都係打9價 定係4價就可以？

中一打左，支針好粗

打完都唔知咩黎

我另一個卻步嘅原因就係
我同男朋友都係對方嘅固定性伴侶
咁又好似無太大必要打

以前大學8百幾蚊，但唔識嘢無留意
依家去家計會

17歲打左 四合一
個陣有學生價 會平啲

尷尬問絲打仲係咪處

但係我想問呢 如果佢隔幾年又出新疫苗 咁咪成世都要係處

咁如果你有破處嘅打算就快啲打

唔打
冇機會扑嘢

男人打完防花 點解唔打？幾年前打左，訓酒店都安心d

幾年前打左

打咗兩次就應對係兩價或四價
九價要打三針

一定打,早打早享受,遲打貴幾舊
利申：愛尋歡的大學巴,去到你就知幾多女你打,反而男仔好少,我打完3jump 了

九價當然最好啦

巴
幾年前打咗
保護女朋友之餘都保護自己

好男朋友！

攞自己健康同幾千蚊比

4-5年前打左 個時好似2-3千

有咁多偷食post 做example
保障自己姐

小六時同細佬打左
爸爸係都要我地打

好鍾意你句quote
但我有固定伴侶喇 仲考慮緊打唔打好

單身狗 冇另一半

9-13歲打兩針
14歲打後打三針
唔關幾價事

中學個陣好似有資助就打咗
冇記錯係破處前打個效果會好啲
打啦 中咗就唔係幾千蚊解決到嘅事

屌 我今年廿幾歲 小學時十歲都冇 嗰三針應唔會分左十年打啩
幾年前嗰次係打左三針 小學就唔記得了 應該係好似你咁講係兩或者四
我老母幾廿歲人都走左去打 我仲笑9佢打嚟做乜

男，有打

點先可以係家計會打? 係咪冇得打啦?
而家家計會 青少年保健檢查 (不包括 HPV 疫苗注射)

我會話如果我係處或未有固定伴侶會就一定去打
只不過我依家非處 又唔會同第二個做
去打嘅benefit就少好多
想問問同我一樣處於咁尷尬背景嘅絲打點揀好
係真係窮到拎4500出黎都要深思熟慮

唔識分 都係老母的我去打

好爸爸

家計會打 最平 唔難book

上星期都係$4500打左 驚遲d大陸人落返黎會愈黎愈貴

一直冇扑過野
將來諗住只同老婆一個做
即係= 唔洗打？

29歲前都有效
不過建議絲打做pp smear先決定打唔打

係上年爭啲未打就破左
就算唔係處 打左點都好啲
始終你唔知你同你男朋友將來會點

打完等於唔會中招?

讀u嗰陣打咗 平到笑

可惜自己已經唔是處了

好似係疫情加供應緊張所以依家無得打

係成人就正常都有過性生活啦..

我唔認同

唉啊 係啊唔好意思記錯資料
多謝巴打更正

咁絲打係咪處

唔想做細SO就打啦.
我決定做一世處男所以無打.

講提出論點

同上邊巴打一樣
打左2-3年 係家計會打
我記得好似都係1300/支
超過唔知幾多歲就唔可以去家計會 要出去打
我見而加最平都4500-4900

利申 都係男

咁要睇睇你老婆係咪處

做左hpv dna test先
你30都唔代表係有中過hpv嫁

當時幾錢

其實打黎有咩用
15 16歲既時候俾屋企人帶去打
當時全部朋友得我一個有打

男
啱啱出果陣 屋企人幫我打左

邊間4500

其實有乜好考慮老西都打啦
4000幾蚊都冇？問屋企人借住先都得姐
為健康點都值得啦 萬一唔小心中就後悔點解果時4000幾都唔打
我讀u時候打左都係4000出頭，完全自己碑錢，冇考慮過打唔打嘅問題
而且hpv唔一定係通過性行為先中招

超過26就應該無青少年保健就無得喺家計會打

只係防到最常見果兩種性病疣hpv同七種最常見高危子宮頸癌hpv
重有其他性病愛滋病

所以安全性行為同定期婦科檢查係必須

大學打

男人打來做乜？

正正香港無正常健康既性教育
香港既性文化先咁保守
2020年大眾主流意見都仲係對性避而不談
叫少少叫做周柏豪有個hpv 廣告

外國大學校園有得比學生免費驗身
免費打針

唔好spread畀性伴侶
同防濕疣 梛菜花

即係打完啲人就唔會生愛滋?

免費就真係狗衝啦
可惜

打左十年，防生花花喎

我打左四價，，話防9成花花

安全套唔係100%隔到hpv嫁
如果巴打你中左 你女朋友去打返疫苗好啲喎

終極謬誤嚟啦！！！！！！

HPV唔係HIV啊

HPV係導致椰菜花同子宮頸癌嘅病毒

HIV係會導致愛滋嘅病毒

兩樣野嚟㗎

我就係想聽呢啲快啲鬧多幾句 俾啲勇氣我嘔$4000出嚟

我都非處打，但我同男朋友本身都係處。但大家之後都打左。hpv唔一定係通過性行為中招。而且佢係打一針碑一次錢，打一次後最少要三個月先打第二次咁都唔夠時間儲果1500蚊三個月？真係想知你點計個benefit 少左？可以點計？笑左自己健康都要計黎計去

知道

好的

有冇得驗睇吓自己有冇中過hpv? 睇完結果先知有冇用

中左> 打黎都冇用
冇中> 可以考慮去打

即係我冇做過應該唔會有hpv 係唔係？
Touchwood 佢有都唔會係我傳到比佢wo
至少責任不在我方

而且我又唔會同其他女人做，都唔會spread 開去la
我咁理解有冇錯？

中四果時打左

我意思係除咗防唔晒hpv之外
重有其他性病同hiv

sorry講得唔清楚

今年 year4 上星期打左
中環診所打 5100 3針

hpv有n咁多種
你中過一種, 去打, 都仍然可以防止其他種類既hpv,

所以有冇中過都應該去打

希望多d人有性病

關於Benefit嗰個
我真係爬咗好多文
都係話HPV只係經性行為傳播

我咪正常成人

男人有冇分處唔處嗰陣打架？

恭喜冇事 祝身體健康

真

香港都有
俾小五六女生

樓主窮到咁？
食少D好西,餐餐食大學can $20蚊
買少件衫,化妝品都得喇

聽過有人去酒店浸浴都中花, hpv好易傳染

水痘都係hpv其中一種黎
唔一定經由性行為傳播

處男一旦有同過有HPV嘅女人有sex
就有機會spread畀下一個同你有sex嘅女仔
咁處男打都有好處就係
因為你唔會知邊個女仔有HPV

邊度打

唔會拎唔到4000出嚟 只係平時都好少洗大錢 覺得4000已經係好大舊錢sorry

我都想打 當比自己同伴侶多個保障
但普遍價位係咪都係五千左右？
邊到打會平啲

利申：男

健康嘅嘢 幾錢都買唔到
唔好到時出事先後悔
預防左先點都好啲

襯而加無大陸人落嚟打 快啲打左先啦 仲諗
到時通左關 啲大陸人落晒嚟 疫苗又無貨 排期都有排等

打咗啦
中學派左張傳單畀我哋話咩一百蚊可以打9價
見100蚊咁平就即刻去打咗

3年前打4合1

嗰陣 打4合1 大概2800
9合1 5500左右
男嘅打4合1 主防椰菜花
女嘅打9合1 防多幾樣包括子宮頸癌

利申：男 非處近30歲打
原因 EX出軌 覺得以後要保護自己

上面有講google hpv疫苗第一版就有4800左右
再唔係等家計會公布幾時有得打

診所就係咁講法
但家教會個網講咗HPV疫苗只係比香港人打㗎

之前睇過其他po普遍都係呢個價 四五千

我知 但你未超過26咩？

男仔打4價 防椰菜花基本夠

未啊

幾千蚊都要諗打唔打

保障自己另一半

打左一針先破定打晒三針
中間係咪唔做得其實

處？

HPV病毒 唔係淨係女人獨有既野
屌估唔到仲有人唔識

咁唯有等家計會開返先啦....
我個陣預約家計會都要等一個月左右 先有得打第一針

因為佢地無性生活

4000已經好大舊錢....

真係可以防梛菜花 疣？

打啦 幾千蚊為自己同另一半多個健康保障好值得 唔係處 唔代表冇用

破左無耐..

唔好咁啦
依度好多青頭, 好日都唔會同異性講句說話, 又無讀書讀bio

大學生邊到有平？
最平都要3800

女仔一定要打啦
去家計會

睇旺角西醫黃X琪，佢話睇過文獻過左30歲打嚟都無用，叫我唔駛晒錢打

第一次見有醫生咁講
其他醫生通常點都叫你打

利申真絲 有打

家族遺傳容易有婦科癌症，所以老母一早見學校有四價疫苗優惠就推咗我去打。

前排做身體檢查同醫生有討論開呢個問題，佢都提議我去打宜家嘅九價疫苗，所以又再打。

的確唔平，但我更怕死，所以都係俾錢打

我就係前面有人講九月做緊$3,800三針果間打，其實都幾好，至少係我面前拆盒開黎打

18歲個陣打左4合1
不過諗住遲啲補打9合1
預防勝於治療

係外國, 係社交場合討論性係好正常既事
父母同學校都會教
係香港, 講性, d人就會覺得'哎也, 唔好講呢d啊'
又或者好似連登仔咁, 追求d錯既性價值觀
講到有性生活既女性人文不值、
唔好好improve自己去識女仔, 發展正常有性既兩性關係, 卻走去叫雞..
要講有排講

各位巴絲 我啱啱book咗十月去打啦
多謝大家鞭策我
希望大家身體健康！！！！
如果因為我份人太孤寒而扭扭擰擰激親大家 我同大家講聲唔好意思

係成人就正常都有過性生活啦..
屌你老母

男, 下個月打埋第三針

唔係處嘅意思係咪有同異性搞過
無搞但有體液接觸係咪處

無破到因為未打晒三針就分左手
幫我打嗰個醫生話三針都係一樣嘅
話要打三針係加強個效果
我諗個原理似係你打左兩針之後先破處會好過打左一針或者無打就破掛
當然啦你忍到唔做嘅話其實半年內就打完

同性都計㗎！！
估唔算？

好好改善自己, 你好快就會有性生活
你唔改善自己, 你屌我老母你都唔會有性生活

佢話睇過文獻，外國統計數據等等，後生打呢支針先有唔記得幾多%既成效，廢老打嚟無用

好複雜 唔會打

就算有固定伴侶
最好都係打咗佢

一個大吉利是你嘅固定伴侶有事
或者你同固定伴侶以外嘅人發生性行為
（意外呢啲嘢）
都有個保障

知道了啱啱報咗！可以放心了！！！
當然都希望唔好俾人帽啦

對住班人都係個句
唔好咁認真

保護雙方的
有啲錢應洗得洗

打
我3年前大學打左，$2800內3支，學校有discount。
如果唔打既原因係錢，咁更加要打。因為萬一中左，要用既錢仲多。
如果唔打既原因係唔知有無效，都係打。有研究話可能年長d效用低d，都即係仲有保護，好過唔打咩都無。

多謝你咁講啊聽到之後會畀到信心我

幾年前打咗卉妍康，三支2400
但我後尾先知呢個係二合一，好似唔同四合一？
我打完先知原來HPV疫苗有幾種

多謝你！！！！報咗喇！！！！
你講得好好

有無咁心急，點解唔打完等一陣先破

點解男仔要打

但個疫苗唔係主要防子宮頸癌咩
防到性病？

打咗但係青頭無扑嘢

呢個9月前要打第一針

唔好介意我copy and paste自己之前答過嘅嘢：

erm因為坊間鼓勵男人打嘅原因
係唔想男性將hpv spread畀女性
而女性有hpv就可能會麻煩過男人好多
例如會有子宮頸癌啊 陰唇癌咁

而睇翻男人打 基本上嘅benefit就係防梛菜花啊 疣啊咁
大家都係都係俾幾千蚊打
男人打嘅benefit少咁多
但男人打咗又會對伴侶多一層保障
咁我覺得成件事都幾值得欣慰

水痘係varizella zoster virus VZV
第二樣嘢

巴打係醫生？
好榮幸呢度有個專業人士糾正下大家嘅觀念

請善用google

家計會打係最平？
如果隻手生左粒疣（唔關性事）打唔打得？

絲報咗邊間

男人中hpv可以有賓周癌屎忽癌., 奶閪含𨶙可以中埋頭頸癌

4價9價重包埋常見引致性病疣嘅hpv 6同11

再加上保護自己條/d 女/仔

應該係

應該唔關事啦

喺大學打啊

樓主 Pin

打之前驗身有無hpv前如果有hpv要治療先可以打

嗰陣唔醒起
係咪處效果會唔會好大分別？

打啦，啲錢唔慳得，中撚咗hpv手尾好長，又冇咩症狀
遲下開返支国關仲被班蝗蟲搶晒啲貨打

知道了啱啱報咗！！！！

4500/3

等多兩三個月都等唔到。。
功效差好遠
除非你男朋友係處

都唔做愛
慳錢

打左

係診所打咗6千幾三支

佢本身都係處
係咪就無事

男都有HPV

近排平咗，因為好多針無大陸人打，唔平賣就過期

7年前打左 中學做promotion
Free第一支 自費兩支 2000蚊埋單

邊度有得驗？有無推介？

上網自己睇好多診所有得驗，講得唔清楚如果有過性行為打之前要驗身有無hpv，如果有hpv要治療後先可以打

醫生同我講HPV病毒本身係無得治療，只可以等免疫系統打低啲病毒。

無論係唔係處，男定女，打咗疫苗都可以保障你，例如九價疫苗係保障你打完之後唔會中指定果九隻HPV病毒，前提當然係你本身無中啦。

但HPV有上百種，亦有分高唔高危，就算打咗都未必唔會中HPV，但至少唔會中最高危會引致癌症嘅病毒，所以係值得去打。

可以打之前請醫生安排HPV DNA test，睇下宜家身體裡面有無HPV病毒先呀

上個月打左 3900三枝

而家冇芝麻人落嚟打平咗唔少

水痘有另一種vaccine

邊間？有冇包test

時代 冇呀

攤開一世諗就好平
第時打工 5k好少錢

點分真定假疫苗
好似有聽過有假嘅

9合一？

係呀

“個優惠做埋今日就完”

講得好好啊

絲打有無book到啊？

問題係你點make sure自己partner唔會同其他人扑
扑個嘢可以好快 sp又得叫雞又得
同埋佢喺你之前亦可有其他partner你都唔會知
唔好彩中咗係要自己承擔

我都想轉呢度喎！平800咁多！！
絲打覺得信得過？

包test 係要另外俾錢？

睇完呢個post決定book十月打

有冇問有冇額外收費

HPV針防椰菜花
不過好貴

你唔好咁膠，有人浸溫泉都中

好貴去防啲未必有事既野
窮撚真係算
同埋好似話要青頭仔打先最有用

有無人係呢度打過？
咁平既

其實唔係亂扑個啲人都唔洗打啦係咪？

問咗啦 book咗今個星期五
絲打你呢？

無知一問 點先知自己有冇打過冇咩印象

針卡？

呢間都算大公司？
唔熟
淨係識卓健盈健之類

就快50歲嘅處男打有冇用？

我早幾年打左都係3000
好似係學生優惠

打完話我知體驗點得唔得
佢個網有教你check枝針嘅qr code
絲打會唔會check啊
btw一book就book聽日 絲打真係好決斷

邊度寫架？？

想留名睇好唔好

有絲話今日個優惠就完喇 唔知係咪
有興趣book咗下星期先？
如果review唔好就cancel booking囉

不了，買一股tesla好過

打去問下啦

男人打黎有咩用？

仲考慮緊，學校打會貴啲但有保證啲，其他又驚疫苗過期/假，同埋唔知會唔會收晒三針錢，但間野執咗定點
所以好糾結

之前打左 不過依家有隻新嘅9合1

我book左盈健啦 岩岩上網比左錢

幾錢？

我都有呢個煩惱
但想睇絲打聽日打完review睇先！
平800真係好吸引啊

醫椰花仲貴
凍一次千幾坐低
幾千蚊防到椰花抵到爛啦

抹片check唔到HPV DNA
兩樣嘢黎 最好做埋HPV DNA test

唔好介意我copy and paste自己答你：
erm因為坊間鼓勵男人打嘅原因
係唔想男性將hpv spread畀女性
而女性有hpv就可能會麻煩過男人好多
例如會有子宮頸癌啊 陰唇癌咁

而睇翻男人打 基本上嘅benefit就係防梛菜花啊 疣啊咁
大家都係都係俾幾千蚊打
男人打嘅benefit少咁多
但男人打咗又會對伴侶多一層保障
咁我覺得成件事都幾值得欣慰

中一、二打左

頭先google呢間野d review...
勸大家都係唔好貪平...

去相熟婦科打啦，順便做regular check

無相熟婦科

絲打揾到啲咩啊？

平都800好抵wo
但無講係咪新包裝

你直接google間野個名 再睇下d reviews就睇到

依加打咁平嘅
5月個時打要4900
11月打埋第三針
遲打平2000

錯手負皮咗，唔好意思

香港既大學只有宣傳同折扣

不過我果時好似得女性打先有折，而且d宣傳主力係叫女打唔係叫男打
最主要係話防子宮頸癌

但係早幾年日本全民打HPV疫苗，有好多出咗副作用，有啲嚴重到行唔到。
到依家好似都冇乜確實成效嘅報告，有時陰謀論啲諗，係咪都係藥廠嘅生意手段。

我都係擔心呢個所以拖左好耐冇打⋯⋯
miss左最平個陣

2980

咁抵有無人知有無伏

當你身邊有人中過hpv ,你就唔會糾纏打唔打

hpv vaccine有咗n年啦 9價都幾年 4價2價更耐
點會冇study 大把
日本嗰啲case 只可以話全球咁多年咁多人打絕大部份人都冇問題
否則都冇人會打

香港都有名人中子宮頸癌死
自己諗下值唔值得去博

除左舊年俾大陸人搶針，今年家計會一路都有得打，都唔知邊個話停左，無左大陸人預期好易

打枝針幾錢蚊就可以避免將來生cancer 傾家蕩產咁醫子宮頸癌，邊個抵啲你諗你啦

子宮頸癌9成以上都係因為不斷感染hpv，現代人多左性伴侶更加高風險
點解未必有事，係因為依家多左女人會做子宮頸抹片，好多時啲癌前病變未變做Cancer 之前就及早發現左去醫

男女都好，最理想係未扑過嘢就打，不過其實女人打緊要好多，男人講真無咩需要打

依家 d 針平咁多， 怕唔怕假野?
好似有新聞講過

超過十年前打左
其實會唔會過期

好似每間U都有得打
$1800 only

好似預防年期冇咗耐

咁即係要再打？

Book左盈健
咁平左係咪因為要清貨？
見佢下年年中前要打完
依家無哂大陸人落黎 應該少左好多人

其實原則上雙方本身都係青頭同得一個性伴侶嘅話的確唔駛打，因為照道理唔會無啦啦有hpv

子宮頸癌一大高風險因素係多個性伴侶，子宮頸癌一大風險係重覆地感染hpv，而你同越多人扑嘢就越大機會係唔同人到瀨到hpv。

有多個性伴侶叫唔叫濫交就睇你點睇，但係就算你自己唔濫交，你都好難肯定你嘅伴侶以前、依家、將來會唔會瞞著你濫交，所以女人不論自己濫唔濫交都係及早打好

但係hpv 針最有效係未破處嗰陣打，因為未有機會係其他性伴侶到瀨到hpv。

well said

家計會排到2046

唔好咁on9喇，唔一定要有性行為囉

但好似有年期限
咁如果過左十年先開始同人扑野
唔記得左再打
咁咪又會奶野

都係盈健
$2980三支

打左 用大學discount 價 4800 其實女仔打左安心啲 點知以後性伴侶乾唔乾淨😳😳

不過疫苗都係2006年先正式面世，之前就話有效9年以上，但好似冇實際數字

我08定09年打
咁即係點都過左

坦白講唔肯定，印象中研究顯示左最少work 10 年，但係咪成世就未有研究證明，但係啲專家好似都expect 會長過10 年
我都唔知可唔可以再打喎，雖然原則上應該無問題嘅

9年以上
冇話9年就冇效

之前做過research
日本唔少案例打完癱左
所以之前諗左好耐打唔打好

研究好似係話係因為疫苗面世時間唔夠所以無法判斷
但相信幾長效

哦係喎

因為通常打左都唔會特別記住n年後再打
但當你中學大學時打過
十年後會扑野既機會點都大啦

我都係因為咁無打

大學打有折 三枝都係千幾蚊 啲機構搞booth幫人打有平

打啦4500叫平 好多都5千幾

但係香港又無咩案例有事

全球都冇啦 自己諗下點解

大學打都係4500咋喎 邊度千幾咁平

打
just in case

13 歲已經打咗 好彩媽媽識帶我去打 破處前打會有效啲

癱嘅原因應該係因為一個叫做Guillain-Barre syndrome 嘅病，杜汶澤之前有講佢中過呢個病嘅變種

我Quick google 下hpv 針同呢個病嘅關係
'...the risk is extremely low: 26 in 10 million in the first two weeks and 30 in 10 million in the first six weeks after vaccination. That compares to 5 in 10 million odds in the general population...'

而家開始搵啦
女仔要每年要做下抹片檢查
到時生仔又有個睇左多年嘅婦科醫生檢查，有啲做埋接生

我個時大學打比咗1次千幾咋喎 比張卡第二三次打都唔洗錢

周圍都有 pap smear 做，再唔係去家計會，好似 $2xx.

啱啱早幾日打埋第三針
利申男

正常情況下無可能唔打喎。

窮人思維：為慳少少錢唔打
正常人思維：俾少少錢保一世平安，換少部iphone都係到啦⋯⋯

你句句子要成立, 就必定有個隱藏前提, 成句先合乎邏輯.
而呢個隱藏前提, 有以下既可能性
1) 一個人, 必定要濫交, 先叫正常
2) 一個人, 必定要召妓, 先叫正常
3) 一個人, 必定要一次 / 長期性伴侶 (SP/ ONS), 先叫正常
- 三項都唔合理, 唔合乎社會對人既標準
4) 一個人, 必定要拍拖, 先叫正常
- 唔合理, 拍拖只係人其中一種生活方式, 唔拍拖都可以好正常. 都可以有自己既生活.

結論, 你句句子係現實生活中唔合邏輯.

即係你自己喺個無病徵武肺患者，但你會傳染俾人，人地可能死得。

hpv類似，男仔都會帶病毒，但大部分情況男仔自己唔會有事（譬如冇子宮俾你整個子宮頸癌），自己都唔知，但會傳染俾伴侶，就pk。

少部分情況就喺，椰菜嗰啲，男仔都會有，對男仔本身都有唔少benefit，但主要喺為伴侶著想。況且萬一你惹到人，你都周身痕，一筆過俾少少錢打hpv疫苗，就唔洗擔心。

10年前細個打咗4價
依家都仲係處
諗緊洗唔洗補打9價？

我建議去打

金鐘仔 打唔打都晒氣嫁啦

打完可以去叫雞了

之前打完第二針已經破左處
諗返起都驚驚地會冇咁大功效
不過男朋友本身都係處黎
直到依家我地都係同大家做過only
但係為左佢健康係咪都應該捉埋佢去打
因為除左sex都有機會惹到
但市面上係咪冇哂4價就算男仔都逼住打9價

出得十年多啲 唔算成熟

我打果時係岩岩出
而家都係十零年

我上網都唔係好揾到答案
又冇醫生朋友問醫學意見
糾結緊

我上個月打左九合一第一針
本身唔驚打針
打完個下隻手少少痹之後無事無副作用

有朋友當年打左四合一
但後來中左四合一以外嘅病毒
所以貴啲都揀九合一打
唔好為左慳少少而冒險

你係幾時打

打啦，到你中咗招(輕則中花)都唔係4500蚊可以解決到嘅事。

投資係健康的錢唔好慳，無嘢比身體更昂貴。

如果你話怕痛，怕癱...我都無咩好講

我唔叫雞怕乜

知道 Book咗了

因為呢個post先知hpv針平左咁多

男性30歲，有過性經驗，打唔打得？

必須打，愈早打愈有效
趁有平就更加要去打
果4千幾，出到黎做野好快就搵得返啦
身體最重要

中學已經打啦

樓上3千好抵喎，上年有朋友打搵到5千幾已經叫平
香港人好似可以去家計會千幾二千就有，不過唔知排幾耐
大陸出左蟈產針，幾百蚊好平，以後就算開返關都唔會炒到早幾年咁貴

家計會我上年睇都要4500 wo
平左咩

咦係喎可能搞錯左每針

我都非處照打痛都係痛一下 好過遲下有cancer

cancer私家醫都要一百幾十萬
親戚試過
保險賠唔足

呢d有冇隱藏費用咁平

想問下未打完晒三針呢段時間係咪都唔好扑野住

可以扑，只要唔好大肚就得

十四歲打咗

盈健係唔係一次過比晒2980？
一定要用信用卡比？

係

打咗

又唔係醫生打，咁平點知支針係咪真，護士打又唔使負責任

咁如果唔知伴侶有無感染過呢？
會唔會令枝針效果無咁好

一定會架喎
如果打一針就可以預防晒就唔洗你打三針啦
仲有condom係冇辦法完全避免感染hpv 只係好過冇用咁解

如果已發生過性行為但沒感染過HPV，疫苗通常仍能發揮九成以上預防感染HPV的作用；但如果已經感染HPV的話，疫苗能預防感染的機率就會降低，因為疫苗無法預防身體曾感染過的HPV類型，例如曾感染過58型HPV的話，再接種九價疫苗都只能預防其餘八種HPV類型的感染。

check下你有冇中過hpv好過

食飯 朋友聚會 chill out時

邊間打？

3900 3針year 4最後一年有平價即刻去打

防花花老系都打

邊間？

中過仲打唔打好

最尾book左邊間

想問吓絲打係咪已經打咗？

有間3980

中學個陣打左絲

仲未收都盈健通知

你幾時book㗎

前日

打去問吓
呢排已經要book到10月頭

打去問
我第二日已經有call

打咗冇人聽

啱啱email先收到張單

我都係前日網上訂,仲未有CALL,係唔係太多連登巴打訂

有過性行為就有機會有性病，可能ex有性病傳染比你再傳染比現任唔一定濫交先有性病，睇你好唔好彩識到啲咩人。

絲打參考吓

香港的九合一子宮頸癌疫苗（HPV疫苗）供應一直緊張，近期接連爆出本地出現水貨及冒牌疫苗，令人人心惶惶，本地消費者可如何保障自身權益與健康呢？

疫苗驗出生理鹽水成分 無菌檢驗報告不合格

今年5月，環亞體檢集團被指處理疫苗手法有可疑，疫苗並非從冰箱取出、包裝盒上沒有藥廠要求展示的二維碼，以及疫苗沒有防偽標誌及商標，涉嫌提供來歷不明的子宮頸癌疫苗，引起大量來港接種疫苗的內地人到環亞維權。有消費者向生產商美國默沙東藥廠查詢後，證實該批疫苗並非正貨。

另在7月時，海關及衛生署在觀塘信穎醫務中心及尖沙咀的加維醫務及疫苗中心，檢獲超過200盒冒牌疫苗，發現樣本不含HPV疫苗成分，而部分疫苗則驗出生理鹽水成分；本月衛生署進一步公佈化驗結果，指出有針劑受微生物污染，可能為接種者帶來風險。

全球唯一生產商 助認清正貨4個特徵

來歷不明的疫苗接連在市面上出現，消費者可如何分辨正貨呢？本地現時只有一款已註冊的九合一HPV疫苗——「加衛苗Gardasil 9」（註冊編號︰HK-64239），由美國默沙東藥廠生產。藥廠早前發出聲明，助消費者分辨正貨，消費者可留意包裝上4個防偽特徵︰紙盒正面印有「加衛苗®9」及「MSD」，即默沙東藥廠有限公司的商標，紙盒背面印有註冊編號HK-64239，而盒內膠套亦有「MSD」商標。消費者接種疫苗時，可要求索取疫苗外盒查看，並可拍照作紀錄，如有懷疑應聯絡藥廠查詢。

HPV疫苗生產商發出聲明，教消費者分辨疫苗正貨。
（默沙東藥廠提供）

是次疫苗風波因有市民發現疫苗儲存不當，向藥廠查詢才揭發出市面上流有來歷不明的疫苗。為確保HPV疫苗的功效，它應冷藏於攝氏2至8度的環境下；若以不當的溫度儲存，疫苗有機會完全失效。因此市民接種時，亦應留意醫生提供的疫苗，是否以恰當的形式儲存。

家計會收費最平 學童可免費注射

HPV疫苗適合未有性行為的女性接種，9歲起女童已可接受疫苗注射。政府施政報告提出，在2019/20學年開始，免費到校為小五小六女童提供HPV疫苗注射。疫苗價錢不菲，關愛基金亦自2016年起，免費為低收入家庭的青少年女性接種HPV疫苗，減輕基層人士的負擔。若非以上群體人士，可到家計會接受注射，供應穩定，收費最平，每針價錢1,600元。因供應有限，自去年4月起，家計會的疫苗注射服務只向本地居民提供，措施維持至今。

除家計會外，消費者亦可到私家診所及私家醫院接種疫苗。衛生署的基層醫療指南載有提供疫苗注射服務的家庭醫生，消費者可從中選擇合適的醫生。

係啊，而且過唔知幾多年又要再打，又淨係防個幾種病毒，又有副作用我覺得搏唔過

Book 咗
本身覺得唔洗打 靠樣子預防感染
但聽過人未扑過都中

唔通係其他途徑⋯⋯

咁多巴絲都盈健 唔驚啦
到時打針再望真啲啲防偽qr code

利申 巴 靜間卜

係盈健打完
好快手 手勢好好
我叫佢比埋個盒我
應該真係清到期貨先咁平
但整體幾好 已經約埋第二針時間

兩個月

所以卜了

見到個啲不良反應唔係死，就嚴重到癱之前日本個度出事都無規定要打了

好多年前打咗二合一，諗緊洗唔洗再打九合一

我果時係做抹片檢查，醫生順便幫我拎埋樣本化驗HPV DNA。如果近排無做抹片，可以安排好似我咁樣一次過做。始終呢啲檢查都唔係一個特別舒適嘅體驗，所以能一次過做就一次過

其實打針前做HPV DNA test，我當係1)知道自己身體裡面有無已經存在HPV，2)到底打針cover果9隻HPV病毒係咪cover得哂。

慳錢嘅話，其實唔驗直接打都得。我亦知道有啲診所係套餐式咁HPV針連DNA test咁做，睇你個人需要呀

3年前打，3合一，好似2千幾左右

第二三針中間最少隔三個月就夠
大學保健處係咁講

thx絲 咁都安心啲

岩岩book咗盈健 等電話通知！

巴 之前冇打HPV疫苗，今年中左HPV生椰菜花，仲要唔知邊個傳俾我，去左做冷凍整走佢，做完冷凍即刻去打疫苗，廢事以後又俾人傳染

見住自己條J做冷凍真係想喊，仲有佢係有機會復發 ，雖然話兩年內多數case都唔會復發同靠自己免疫力好番，但係個心理陰影真係好大。我到依家日日沖涼都會望自己下面有冇復發

以前讀書覺得淨係女仔先有需要打，結果冇諗到自己會中招

只要你係會有性行為既，就算幾貴都要打左先 你永遠唔知另一半/性伴侶有冇HPV病毒，就算佢係有HPV佢都可以唔病發，又或者病發左但d菜花細到見唔到而你又有細到睇唔到既傷口 接觸到就好大機會中招

幾貴都要打當係為左你依家/未來既另一半著想

但中左先打針椰花都可以隨時翻發
咁你會唔會同條女講

Lm

最近啱啱打完第一針

點解

因為疫苗根本冇問題

有問題嗰啲人 可以係巧合 可以係個case根本係假 你唔會fact check到

正如你日日食飯飲水 然後病咗 唔通因為啲水而病咩

本身性生活如何？
邊個傳比你都唔知？

最近再打打到第2針,
10年定十幾年前打左一SET3針, 聽講已經冇效

講起前排去打時, 個醫生話有新研究顯示話支針可以預防埋鼻咽癌的一種癌細胞, 話男人打都有著數

原來咁, 咁upgrade都好的

有冇人去家計會打 好似可靠d?

加左價啦, 頭兩針好似1500一針
打到第三針加左價, 1800一針
利申:男

我9價,
打完頭兩針, 打第三針加價
4800
利申 男

其實男士都要打, 因為打左就多一重防護, 但又係個句, 到你中左HPV就點打都返唔到轉頭, 4千幾又唔係好貴, 而家男士同女士唔係同一條隊, 男士唔點等, 打上去約多數有位

你放心, 只會愈黎愈貴.
因為我就係打完頭兩針第三針加價

你打左去問係註冊護士打針？

我都覺得好貴諗緊

點都要打
等陣中咗變cancer一次化療都都幾千啦
利申：就快打第三針

因為一開始睇到有巴絲話盈健唔好，我仲諗住去家計會，嗰邊$1800一針嘛

其實有咩唔好？
我Google完又唔覺有咩特別問題

我都唔知，不過我想做埋HPV DNA test先，已經無咗隻豬見盈健好似無包consultation

係呀所以都係會打想順便一次過做埋pap smear，知道自己有感染過都會留意啲，勤力啲去檢查嘛

就算打左都要定期檢查
所以我唔會比錢做test既

好似4,5 年前打左
3600 無記錯

準備打第一針
趁依家咁多特價去打！ 伸利3000有找3針九合一
之前成4000唔捨得去

我知呀，想順便一次過做咗啲婦科檢查啫

你去第度打唔會咁平
pap/dna test/check up喺第度做仲好啦

認同打針同檢查可以分開

我本身做婦科檢查係搵自己睇開個醫生，但打HPV針佢個姑娘就倒米咁叫我出去搵，會平啲

絲打去邊間打

盈健醫療 好似要去fb度報先有呢個價
唔知依家仲有冇

早兩日買左錢收到email未收到電話絲打完可唔可以做review?

可以呀 27號去打
佢應該差唔多打比你
聽講排到10月尾

岩岩打左黎，book左10月10打，全程係護士講解加打針

我搵盈健$2980/3針

診所姑娘識打針架咩
定佢圓方另外請真正既護士呢
平時d姑娘唔係淨係登記執藥比醫生對

我問佢係咪全程唔會見到醫生，佢話係

打手臂？痛唔痛？

呢個又無所謂既
平時打針都係姑娘打開㗎啦

護士=/=診所姑娘

想問吓打完第一針可唔可以性行為
定係要打晒三針先

係盈健打完 佢會比埋包裝盒你check

想問吓，係咪間間都要信用卡比？

想問打哂3支用左幾耐時間
是咪半年左右
有冇話之後幾多年後會失效要再打

我岩岩先打第一針嘅
佢未打前就幫你預約兩個月後打第二針
正路係半年內打曬三針

失效就最少九年 網上話

可以去驗下
因為HPV係比較新嘅疫苗 大概只追蹤左10年到
所以會話最少10年或以上

上星期打咗 $4480三枝

點解我而家先見到你個post ㅠ ㅠ我啱啱打第間 $4480。。以為已經算平ga la ma...

上年打完

啱啱打左係創健打 $3800三針

我上網都見到呢個價 但見到啲評價好差 原本book左都放左飛機

話疫苗就過期唔係姑娘幫打book極都book唔到第二針

係咩仆街啦我上網睇又冇事 洗濕左個頭添

希望唔係呢間啦 不過如果打第二針真係要問清楚啲

係呢間屌 好撚淆 唔係打過期貨其實都ok 提早一個月book定先仆街

你book得者係比曬錢啦仲可以放飛機？

sor睇錯以為盈健

追完post驚驚
都係快啲book先

我3980都以為平

中學生有關愛基金好似100一枝

睇人
我打就覺得唔痛
但我朋友話痛到想喊

有冇絲打係快驗保打

我唔驚打針
嗰陣有兩針唔痛 一針痛
我覺得主要關護士手勢事

$3000有找抵到爛
我之前喺家計會打都要四千幾
建議有優惠就狗衝

我好似係醫生打

打完唔痛

我琴日都係盈健打 入到去佢已經拆開左個盒 攞埋支針出黎
仲以為佢會係我面前拆盒

唔知可唔可以登記果陣講明係面前拆盒

諗緊去盈健定香港心
有冇人去過香港心 貴成千蚊
定盈健都ok?

$2980 /3 針, 係全包?
有無其他費用 如醫生費?

你邊間打? $3980 係全包?
有無其他雜費, 醫生費?

我3980 好似9月完咗
係全包，係快驗保打

唔好用酒店毛巾同浴缸

我打左 因為之前學校有折

打左第一針
無其他費用

無見醫生，係護士打針

想知自己如果過咗 26
同埋已經唔係處

其實打唔打嘅作用係咪不大

細個打咗 唔記得幾錢

上兩個月打完第三針 總共5500

如果男朋友同佢ex都有性關係 會點叫男朋友check下？

照打啦，唔係處都得呀，只不過冇咁有效姐

多謝樓主，令我都的起心肝去打HPV,岩岩book左盈健，之前讀u爭唔到，所以無打到

生疣通常係感染hpv

要睇翻你當時打嘅係幾多價疫苗
九價就預防最多種 即最有效
理論上 打咗針就可以減低生疣嘅風險

但你話係對方係「之前」生過
咁言下之意係咪即係好翻咗？
應該就唔會傳染畀你喇

頭先爬文睇到
的確有可能疣好翻但仲有hpv喺身
有啲strain跟一世 有啲可以兩年後消失

但其實hpv有二百幾種
打針最多都係防9種
唔知你性侶係感染邊一種
真係好難答你對方會唔會感染你
但打咗比無打好好多

又提提你
感染hpv可以無symptoms
即係感染咗但可以無生疣

如果絲打真係擔心
不如同對方一齊去check下
絲打你做pap smear加驗hpv
男方驗生殖器仲有無hpv
（有睇到感染過hpv嘅話最多每年一檢）
始終感染hpv對女仔可大可小
可以生子宮頸癌㗎
家計會都有得驗～

畀絲打參考下呢個係講hpv嘅nature

呢個係tests

留名 想打

快啲打！！！！！！快啲book

巴，想打好耐！！！宜家係咪盈健最平？學校診所都做唔到咁平啊！！！

唔識 有無話打咩好
男

係啊！！！！

九價最高cp值！

啲醫務所黎學校搞學生優惠嗰陣打左
好似1200定1400蚊3針

啱啱book咗盈健

好，要及早上車！！！

堅平

而家都無得打舊啦

英國打唔洗錢

我今年打左
家計會$1800針

係u到打 平過外面

想book

打左好耐，以前$3000左右就有

睇下中邊種 係咪疫苗果幾種

Same 好似2400 3針勁平

你永遠唔知幾時 邊度會中

多謝呢個Post先知打九合一平咗
中學時打過四價，一路未補打九價，即刻book咗打

我都啱啱係盈健買左，好抵
出面勁海鮮價，原價$7800嘅有、5千幾嘅有、4千幾嘅有、3千幾嘅都有
咩價位都有

利申：巴

我上星期日去打,真係多人,全部女得我一個巴

盈健2980 3針，大家覺得信唔信得過

巴幾歲？

未知，買左都唔夠3個鐘
等緊佢call

早幾日買 約咗下星期日

多謝呢個post
我都岩岩係盈健買左，好抵
應該冇事掛我見咁多絲都係盈健

面嗰啲叫扁平疣 flat warts
唔係性病嚟
Hpv 即係隻病毒都有分唔同型
“Flat warts are caused by HPV types 3, 10, 28, and 49. “

扑野扑太多
依加同另一半都想打
諗緊家計會

啱啱盈健打完第一針，佢喺面前拆包裝
唔痛少痺，但我諗睇人，有個女仔打完話好痛

正解
好多支那閪落嚟打針

咁撚平

盈健係支那公司
你班人仲仆到去

支那公司

打啦 你諗多幾年又再貴啲
ps. 我都考慮緊

岩岩睇到三千蚊 好平 會唔會有古怪
學校打都要$4800

咁佢平

點解嘅？

頭先係樓下診所打 1600一針

今日係屋企附近打完第一針
4500$@3
手臂好攰

想問下邊度check hpv 平

之前就係因為隻疫苗成效存疑，加上副作用未明，效用得兩三年，之後又要補打。日本有學生妹直頭打到癱咗，開始有人反對同索償，搞到藥廠cover唔返開發成本，唯有不斷降低門檻，叫埋男人打，揾明星賣廣告，果間藥廠就係msd默莎東，即係鄭嘉穎狂sell男人食藥預防脫髮果間，食到D男人生大波波又不舉，俾人集體索償果間

lm

男人有冇話幾歲前打先有用？

女，22歲，打晒3針

係咪好少巴打打hpv 針

可唔可以講邊間
想打
但咁多診所都唔知邊間好

拍拖先打 味拍拖打嚟把撚

想問唐英年絲你打左未？係咪三千蚊嗰間？你覺得可唔可靠？

咁所以我都未決定到打定唔打。。。

學生時期800打咗三枝

男打左。 HPV好似真係幾COMMON.......

拍拖先打咪要等半年先扑嘢囉，點解唔打定先？

如果兩個都係處 仲使唔使打？

你肯定對方係處
又唔係24小時睇實

今日去盈健打HPV 都幾多人 有少少痛

真假判斷唔到 但盒嗰啲標籤都有既
之不過佢平過市價咁多 真係好令人懷疑
我見佢正價係收$5199三支

如果你信得過間診所既可以去打 但你驚真假既話都係去返家計會打

有冇其他ching都係喺盈健打？可唔可以分享下感受

有無得比你拎走個盒?

可以

上面應該有QR code比你check

平應該係因為封關支那人book唔到
佢囤積就過期
出面診所都好海鮮價
大集團可信嘅

係，有個app check到係咪正貨
絲打有拎盒又咁驚嘅話可以check下

岩岩check左 app話係正貨

唔識用app check？
上個月係盈健打
用app check係正貨

前兩日打完盈健

佢支針2021年4月過期
所以先做到咁平

我個盒都係

好彩有睇呢個post,book 左聽日盈健打第一針

幾年前家計會打過九合一
其實一直好想知可以維持到幾耐

無打因為無女

打完腫左2個幾禮拜

八年前打四價

塊面？

岩岩買左3千蚊3針
想問下有冇話隔幾耐先打得流感針？

想問下30歲非處仲應唔應該打

未打！ 想打但好貴下

無掛
我打完Hpv過幾日都打咗流感針

打貴咗添

依家男人最平幾錢

要年年打？

總共要打幾多針一針4800 ？

咁總有一啲邊緣人有問題嘅人

拍拖有幾難呀正正常常
禁少啲電話多啲參與現實世界生活咁你就有拖拍有嘢博㗎啦

性病愛滋病都防到？

慳返啦儲多啲去睇醫生

男4合一要打幾多針

真係好撚多青頭
班人成日攞住部手機 難怪2030歲都淨係可以叫春

抵啦吊 識諗
好過有病有痛幾十萬幾百萬

幾合一 $？
要打幾多針

我意思係除咗最常見果兩種性病疣hpv同七種最常見高危子宮頸癌hpv 俾疫苗cover到
重有其他性病愛滋病係cover唔到

講得唔清楚唔好意思

男呢

性病疣都係會影響男性
另外男人就算冇子宮頸但係賓周屎忽喉嚨一樣會有高危hpv有關嘅癌

驚 打左先
追咗post見到啲人話新椰菜斷唔到尾係點
聽就聽得多但係唔知咩嚟

上面$3000嗰間佢三針最快可以幾耐打完？

咁多年黎得一個伴侶需唔需要擔心

大家都係得對方就好啲

醫性病疣(椰菜花)都係不外乎切，冷凍，滴醫之類
唔一定清到，隨時會番發

椰菜花點
好痕？

自己google d相睇吓
再幻想吓生喺自己條撚/屎

都係三針

係咪九合一好過4合一？

3000 打3針
海嘯價

想問下你點腫法？依家仲腫緊？
我打完一個星期 手臀冇腫但仲係痛

下？會痛咁耐？
仲諗住打完無影響添。

打左，手勢好，接受到嘅痛，但姑娘話有人表示一支痛過一支

打完第一針
支針下年4月到期，咁平應該想清貨 check過係正貨新版包裝，放心打

中學有得平打

會咩？我覺得同打流感疫苗冇乜分別不過係打完之後隻手會麻痹一日。

同問

男 當年用公司醫保打左

有冇HPV 檢查 and 疫苗 地方推介。？
巴打

如果有打算去英國嘅巴打可以係英國boots呢啲藥房打
都係400幾鎊三針

同呢樣冇關係，有機會係你去廁所掂到廁板都有機會中招
用酒店毛巾，唔好彩嘅浸溫泉都可以中

幾貴都要打，健康黎架，冇左就一世
中左就中左
同埋最好細細個就打
女仔奶左野真係好麻煩
中左仆街唔好返黎喊

留名學野

女人打到咁上下
咪要開拓男人市場囉
唔係邊個打呀?點搵錢

根本D HPV疫苗防得咁少種類HPV
打黎都晒錢

其實我想知打左會唔會再生疣，之前腳底生左粒

根本就係
估唔到有咁多男人比人洗腦去打
冇晒分析能力

你話打其他疫苗就話好者

有無人想回應下呢位絲打
樓主講到口臭了心很累

我有睇到你Pin既野
但係咁佢叫男人打緊係有藉口先得
如果唔係邊個去打

講真，有固定性伴侶我唔覺得男人要去打
同埋呢隻疫苗都好新
之前好似日本所發生既負作用就打到癱咗
台灣都有人出左事

所以日本政府而家係由原來的「強烈推薦」變做「既不強烈推薦也不反對」。

得閒可以睇下
全球「痛痛女孩」的吶喊，10年來為何被消音？

日前，有醫學組織舉行發布會，高調推廣男童、女童都應注射人類乳頭瘤病毒疫苗，但並無開誠布公道出上述建議男童注射的原委；更在同一場合發表所謂「研究」報告，聲稱在本港七個公眾地方，包括地鐵站電梯扶手、圖書館大門門柄、電梯按鈕等，發現人類乳頭瘤病毒，令公眾產生錯覺，以為上述性傳播癌症可透過日常生活接觸扶手電梯等感染。
炮製嚇人訊息，明顯是硬銷疫苗！
是以，有關醫學組織應公開交代，其「研究」是否由疫苗商贊助。若是，便應在所有發布，包括醫學組織的網頁上，清楚標示有關贊助，最公平做法是加上「廣告」二字，以正視聽。

香港內科學會本年10月在香港62個公眾地方抽取共100個環境樣本，結果於7個地方驗出HPV病毒。HPV病毒逾百種，只有約10種為高危。

已故前香港醫學會會長、傳染病學專家勞永樂有出文屌過hpv疫苗叫男童打係騙局

同埋打完既人都唔好諗住大安旨意

【疫苗失效】11年前已打HPV疫苗 25歲女驗身HPV測試呈陽性

子宮頸癌 HPV疫苗的騙局與邏輯謬誤詳解

首先回應你呢句
Hpv係的確有幾百個strain
但九價疫苗入面呢幾種係最常引起子宮頸癌 疣嘅嗰幾款(16, 18)
而打咗會令患上子宮頸癌嘅風險降低跟95%
所以我唔知「打黎都晒錢」呢個結論係點得出嚟嘅

你再睇返啲數據
其實hpv疫苗嘅接種率一直都唔高
香港就更甚 2018得7%
所以我都唔明點解你會講
「女人打到咁上下咪要開拓男人市場囉」呢句

咪因為貴囉
政府應該sponsor

我都唔知點解你可以理解做「藉口」
男人打的而且確有好處 利己利人
你可以話男人打性價比唔高而唔鼓勵男人打

而副作用係咪真有其事 你同我都無從考究
目前WHO話冇證據顯示「癱瘓」「全身疼痛」同接種HPV疫苗有直接關係

你可以信 然後唔打 冇人逼你
但試想一個有好有機會感染HPV嘅人
承受好低機率遇上嚴重副作用嘅風險
換來嘅係好可靠嘅保障
唔使有子宮頸癌 唔使生疣
咁呢個選擇都非常之合理啫

絕對同意

細個打咗4合1
依家出9合1 要唔要再打

我係講緊男人打黎都晒錢

上面有人講左
係有D地方出左事
所以女人接種率唔高
所以要搵D男人打Cover返個成本

另外，同埋香港係唔高
但有D地方都高
咁佢做Marketing唔會叫一個地方既男人打，另一D唔好打架麻
所以會一律都叫男人打
同埋如果男人都打得點解唔叫埋男人打?

而且如果多人有需求
有D國家政府會列入做疫苗計劃
咁咪可以搵多D錢

我都唔係話叫人唔好打
只係提出有呢個問題
之後大家自己思考
女人打我覺得都冇咩野
男人就自己諗清楚

點解傳染病學專家勞永樂都會屌係硬銷疫苗?
唔係話隻疫苗一定冇用
但對男人黎講未必係必須
我地有需要反思一下係咪有藥廠想想D人打多D
而去硬銷疫苗，明知唔一定有需要既情況下
唔係有藥廠講就一定要信

得罪講句
WHO真係唔會信
唔講今次武肺單野
果燃台有套記錄片講以前有科學家寫左好多論文去WHO
證明吸煙係有害
但WHO為左煙草商利益遲遲唔肯公佈
仲有有好多例子

世衞信得過？Trust WHO (德國 2018)

Btw,冇話你打得唔好
認同你最後講個幾句
我自己都有打某D疫苗
但係選擇邊D對自己有需要

點都好啦 多謝咗你咁努力搵source先
雖然你講嘅有幾句我仍然不敢苟同
但睇嚟我哋都有啲共識

買韭菜的小女孩絲打係呢個post入邊
極少數唔鼓勵打HPV疫苗嘅聲音
但係都多謝你帶咗更多dimension
畀考慮打疫苗嘅各位參考

總而言之
各位大個仔大個女
決定打唔打疫苗要make informed choice
有疑問要Fact check
唔好人講你就信對自己身體負責任

如果唔搵男朋友唔扑嘢係咪就唔洗打？

我唔係入黎搞事
係大家討論下

同埋唔係唔鼓勵女仔打
只係等男仔自己考慮下有冇需要

祝呢到大家都身體健康

其實預防到椰菜花都已經唔錯
而家又平咗
之前5000就真係唔抵
除非一個男成世得一個sex partner
特別係多sex partner/去開玩嗰班

之前睇新聞有對母女浸溫泉都中咗
個女仲係小朋友
打定穩陣d

咁如果我唔去日本唔浸溫泉呢？
利申堅冇去過

其實男女個有效期會唔會有唔同
係咪都係大約10年

即係十年要打加強針？

想問有冇人試過呢間有冇伏？

19歲打,當時仲係得4合1

四合一年代打左，上年打埋九合一
安全緊要過錢

有冇絲打打完後，月經遲黎？

收皮啦 女人比錢男人打就差唔多

好耐之前打咗 因為老母中招所以迫我同其他屋企人去打
個陣時無乜人打 無記錯好似有咩醫護優惠 好平就打到三針

早幾日去左打，肚痛肚痾左2日

我有

我冇打，選擇以後單身冇有怕
點解你哋唔乙肝? 90後有免費疫苗。
但80後同之前都要俾錢打~
我成日唔記得問醫生邊度有得驗抗體，因為我屋企人有但係我冇，捐血果陣，護士妹妹都提議我先做抗體測試，冇抗體先打。但我又唔知邊度有得試抗體。

中學嗰時頭一針免費

我都遲左我仲以為淨係我先遲左黎嚇得我

你地遲左幾多日？

乙肝打得耐會冇咗
最近驗到冇咗補打返

我冇打過疫苗

要打返

但要先檢查我係咪發咗唔知而有抗體定係本身冇抗體只係解釋唔到點解住埋廿幾年我都冇事。

咁去做body check

頂多驗我係咪帶菌者之嘛

打左係咪唔會中愛滋

想問有無巴/絲 知道hpv針有效期係幾耐
都係學校打 諗緊定臨畢業先打
p.s. 因為我上網查有效期係8年或以上
但依家d小學生都打

有打，大學畢業果時

已打，巴
3k 9合1 員工價

至少9年 因為只係出咗10年 未驗證到
處女=從未接觸過HPV
所以啲小朋友9歲比老豆老母捉去打

thanks 絲

2X歲，扑過野，男人
依家打係咪已經無用？

X2 Dklm

A0左三十幾年 打黎仲有冇作為

一支一支比

九合一有好多係防手腳皮膚嘅疣，無性生活都要打啦

乙肝邊到有免費

90年代開始所有香港出世初生嬰都要打疫苗

中左16係咪好易有癌？

無知一問，有效期係幾多年？

副作用嚴重

手痛

男打左。計埋保險之後2200/3針，疫苗有效期2021年底。

真心想學野, 點解非處打會冇咁有效?

有無絲打去過仁和體檢打hpv?
見佢$3488三針
信唔信得過

有

其實9合一係咪好啲？有咩分別？

防9種hpv

應該問有幾多男性有打

HPV係已知唯一防癌疫苗
澳洲已經普及12歲就男女都打
我諗著財政鬆動D先打

海洋中心嗰間三千幾咋嘛而家
我係巴 岩岩打左 3900 佢做緊promo自己搵

咁平會唔會就快過期
而家無哂大陸人落黎打，坐左好多過期貨唔出奇
我前排去聯合醫務打，問過係2022年中先到期，我係去佢個eshop買的，有興趣可google下

男人打可以防菜花
係呢個濫交年代要好好保護自己

琴日打左9合一 $3300
打完之後腳都軟撚左
又頭暈又耳鳴 嚇撚死

面疣呢？
好多人都有面疣 咁已經有係咪打黎無用

咁樣就可以瘋狂叫雞

邊度打要4/5千咁貴？
兩年前私家診所都係3千零

想問下有冇人係時代/香港心/創健打過hpv針?想知有冇伏

Same

乜手腳疣都關事

巴打你去邊到打?

尖沙咀有間診所做特價
而加應該無啦
比條女迫左去打

係唔係1月限定

好似係 但其實3600內都叫合理價錢
巴打係咪都比女迫？

唔係呀 我預防
巴打你而家打好呀 又平
冇打到時中花真係喊出聲

原來仲未賣晒巴打快啲買啦

依幾日去咗朗豪坊打hpv,個醫生係雪櫃拎咗盒舊版針出黎，好快拆晒所有野，冇比我check 有效期就dump 咗，留咗個針盒比我，我打完一兩分鐘就有啲眼花，標冷汗同耳嗚，之後就冇事，有咩辦法check 枝針真假,下次要睇清楚啲

針盒有qr code可以Scan
同埋眼花 冷汗 耳鳴係正常 我都有
個陣嚇撚死

醫生撕咗一邊keep 起咗，其他地方都唔見qr code, 會唔會舊版冇qr code?

RIP ching
其實未過期就應該冇問題
而家都未死得就OK啦

問過佢話唔比拎走包裝盒，但會係接種前對code同過期日，唔知信唔信得過？佢平咁多

女仔打咗hpv疫苗 男仔中嘅機率大唔大？

lm 之前見時代有學生優惠

係時代打左一針覺得ok 可以拎針盒走

最兩日打左依排ig賣哂廣告果間$3300幾平
點知過一排就見到最平2千尾

邊間二千幾咁平？仲平過學生價

一早打左

見到你呢個問題笑咗

邊間

唔記得咩名但好似上幾個comment有講

襯而家無大陸人黎搶
快d打
利申 早幾年打左

我啱啱去咗打 佢有比我針盒我拎走 醫生同姑娘都好nice
係醫生幫我打針
不過枝針4月就過期 應該都係因為就快到期先咁平

有面疣都可以打?
公司保險應該claim ?

依家係咪冇左

係
我都無打到

Sad
Btw 想問下有冇巴絲知依家邊間做緊大專生優惠

lm 我都想知

今日約左去驗hpv $800蚊 上去屙督尿就走得 上網睇又話要係jj抽d組織驗又盛嚇死人

絲，3年前打咗九合一

打咗第一針 下星期打第二針

七年前打晒三支

我都有呢個情況
但無理到

係打去邊個位㗎 ？

手臂 支針又唔覺好粗

on9, 依家係講男人打左 女人會多一重保護
因為男人中左hpv 其實d 病痛細過女性好多
但依家你明知自己奶左野都要講句 "唔洗打" 因為有女友包容
咁女友第時比你惹到患癌你又包唔包容呀？
好撚自私仲話咩sell 埋男人打
一班自私撚

睇左post 立即卜時間打

可以防你無中過嘅hpv 型 一定打咗好過無打
不過本身年年都要做抹片check下安心啲

仁滙咁平有冇伏架

keep住都係咁？
維持咗幾日？

LM

學生都打咁癲...

廣告promote九歲就可以打喎
越早打越好

中三嗰陣已經打咗好似要打第二針 打完之後第二日發燒

唔記得打第一針定第二針
定係其實唔使打第二針

女友要求打
家計會打左三針

Total打三針

大學打左

第一針十二月尾打

三千頭 仲送咗一堆檢查

14歲前打就total兩針 14打後先三針～

有打個個月
打左頭兩針都係咁
唔係打針啲月份無事

有個fd話可以去捐血，如果有std 會出信比你叫你以後唔好捐

我10幾年前打左3針，諗緊補唔補打9合1，但唔知自己有冇中任何一種std，如果中過先打又冇乜用咁

諗緊check唔check下先

而家好似$3588無嘢送

睇新聞話有假HPV 疫苗

我打完第一針肚痛肚痾左2日, 果個月M早左一星期, 然後下個月再遲左20日
打完第2針頭痛2日, 但M準時

好撚驚喎

cls聽完我有啲唔敢繼續打

可否share？驚打錯

想去智健醫療，貪佢多分店，公司屋企附近都有，有時間就可以打
但hpv最怕打錯假針

屌 我都想講
啲大陸人唔落嚟打 就平勁多

香港心3500

有冇人去香港心打左 有留意枝針係咩包裝
係hk01 見到個懷疑假針既圖 根本超難認

中學喺私家打左 好貴

我最近去左啊，無留意枝針咩樣，但有拎走個吉盒

絲打，打針姑娘有冇撕走個批發號碼同過期日期

好似過25歲就打唔到？

我都係呢間打, 我拎走個吉盒係印有到期日
我都驚假針, 研究左好耐個盒, 似係真野

我疑心重，唔該絲打

係啊，因為我wtsapp明明問佢個包裝有無得scan QR code 辨認真偽，佢答我可以。我再問埋個批次expiry date，佢答我今年4月。

點知到我打嘅時候，係舊包裝同expiry date係2022年

搞到我勁撚驚，我問點解無得scan，姑娘就好爽手咁成個吉盒比左我

間野好多bb打，應該無事吧

我明呀,冇得掃qr code係冇咁安心
明明間野都成8年歷史, 同埋依家冇大陸人搶針,都係擔心
搞到好似被害妄想最衰班害群之馬 貪財害人
我重有兩針要打

16歲打
之前中學有得免費打第一針
另外兩針出去打
$1000 1支
(超過5 6年前)

兩年前$2000x3
當時好蠢以為2000蚊三支
不過係連登見個護士絲打話幾千蚊少個患癌風險其實幾抵

18歲個陣打左 個時淨係諗到有得減低cancer嘅機會 做咩唔打 防得幾多得幾多

你有冇上網查過..2019果單 個盒都係得勁少分別... 有心假認盒冇用,我建議你搵有qr code既打 即場拆盒既 你去到用手機掃左先 冇問題拆盒打

非處正係同過現任男友扑
一直有帶套
仲打唔打得？
洗唔洗做事前檢查？
男朋友打埋最好？
依家20

仁滙點架

打完 有冇發熱 同肌肉痛

我3800三針
趁減價快啲打

Book 左今個星期 睇完驚驚地香港心係咪應該都隱陣？

打得 幾多歲都打得
我都近排先打 我都就27
醫生話早打會好啲但27之後都90%
唯一唔打得係準備生仔同已懷孕

我打左1針 3日後隻手仲有啲‘yuen’住痛

打左可以瘋狂做愛？

屌，連登好多成世人都冇女冇性，係處男

好似話睇人 我打完幾日後到依家都有小小肌肉酸痛

No

我都係 我又放心d

結左紮先可以

我諗住聽日問下醫生 biontech可唔可以同hpv疫苗一齊打

上網講武漢疫苗同hpv最好隔開14日

瘋狂做愛都冇性病，正

無性生活，打嚟做乜

你去游水都有機會感染hpv

唔做運動，打嚟做乜

我腳板底生過疣，會唔會都有

有hpv 既帶菌者沖涼，d 病毒流入大海
大海既水又循環再上返你屋企用黎沖涼
咁就中左hpv

咁撚危險一出世就應該打啦

無知想問下 男嘅冇得檢查 點知自己有冇中招？再打針又有冇用？

仲係處先打
因為你唔知將來請到個咩伴侶

岩岩打完第三針，護士話最少隔一個月先好打

一共3針

有冇話男仔係處先打得？

邊到有講效用得2-3年?

前年就諗住想打 嗰陣問過醫生話男仔唔打得 女仔先至打得

今年開始男仔都可以打

利申：我一直喺日本

咁得意 係咪想比女仔打先

（男女都係啦）非處而性伴侶唔多都仲打得過